\beginsong{Auschwitz\tiny\\La canzone del bambino nel vento}[by={F. Guccini}]

\beginverse*\nolyrics
\[D (4 3 9) | A4 A | D | A4 A | D]
\endverse

\beginverse
Son \[D]morto con altri \[B-]cento
Son \[G]morto ch'ero bam\[D]bino
Pas\[C]sato \[A] per il ca\[D]mino
E a\[A4]desso \[A] sono nel \[D]vento \rep{2} \[C A]
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Ad Auschwitz c'era la neve
Il fumo saliva lento
Nel freddo giorno d'inverno
E adesso sono nel vento \rep{2}
\endverse

\beginverse
Ad Auschwitz tante persone
Ma un solo grande silenzio
È strano: non riesco ancora
A sorridere qui nel vento \rep{2}
\endverse

\beginverse
Io chiedo come può l'uomo
Uccidere un suo fratello
Eppure siamo a milioni
In polvere qui nel vento \rep{2}
\endverse

\beginverse
Ma ancora tuona il cannone
E ancora non è contenta
Di sangue la bestia umana
E ancora ci porta il vento \rep{2}
\endverse

\beginverse
Io chiedo quando sarà
Che l'uomo potrà imparare
A vivere senza ammazzare
E il vento si poserà \rep{2}
\rep{2}
E il vento si poserà
\nolyrics\chordson
\[B- | G | D | C A | D]
\[A4 A | D] \rep{3}
\endverse

\endsong
